煲底非法集結案 高級督察龍俊胤庭上供稱案發時認不到被捕者樣貌

103萬名市民於前年6月9日參與反修例大遊行，惟政府當日深夜仍回應指送中惡法將如期直上立法會二讀，惹來大批市民於翌日凌晨在立會「煲底」聚集，並與警方發生衝突，多人事後被控非法集結及阻差辦公罪，案件今續審。當日有份追捕示威者的高級督察今在裁判官鄧少雄要求下，於庭上認人，惟督察看過被告脫下口罩的外貌後稱：「我當時睇唔到佢個樣。」

隸屬機動部隊總部的高級督察龍俊胤供稱，前年6月10日深夜12時許到達立法會示威區增援，看見約200名暴力群眾衝擊警方防線，當中有人投擲水樽及雨傘等硬物。

其間龍發現一名身穿白色上衣人士向警方防線掟水樽，於是上前將他捉住，惟對方極力掙扎，同時有身穿綠衫灰褲的人拉住龍的手，結果白衣人士成功逃脫。龍隨即將綠衣人按在地上制服，並由同袍帶那人到警方防線後方。

雖然庭上透露控辯雙方均不爭議被龍的同袍拘捕之綠衣人，就是被告電腦技術員，但裁判官鄧少雄仍要求被告脫下口罩，讓龍辨認涉案人士是否被告。不過龍看過溫的外貌後供稱：「我當時睇唔到佢個樣。」

其實我唔太明
既然個官都叫得被告拉低口罩
個黑警點解唔會係唔係都話認得

我唔係好明點解要係連登出呢個POST囉

如果辯方知道佢唔認得個人懶醒盤問時一定會chur鳩佢
打到佢唔係誠實可靠證人